是否願唱國歌？ 大法官：人不能違背良心

增許志雄答詢內容)
大法官被提名人許志雄過去擔任學者期間主張兩國論，今天在立法院審查會上被問到是否願意唱中華民國國歌？許志雄直言說，人不能違背良心，國歌提到的第一句「三民主義」問題很多；至於被問到中華民國是否存在？許也表示，在台灣目前叫做中華民國，但在《聯合國憲章》指的中華民國是指中華人民共和國。

聯合國憲章 的 中華民國 不是指 中華人民共和國
係 中國 的代表權 從 中華民國 變成 中華人民共和國

三民主義係黨歌唔係國歌

重點係台灣法官有吉士